@techreport{men00,
   author = {MEN},
   title = {Plan de rénovation de l'enseignement des sciences et de la technologie à l'école},
   institution = {MEN, BO n° 23 du 15 juin.},
   year = {2000}
}

@book{mergnac05,
   author = {Mergnac, M.-O.},
   title = {Les écoliers et leurs maîtres en France d'autrefois},
   publisher = {Archives & Culture},
   address = {Paris},
   year = {2005}
}

@book{kahn02,
   author = {Kahn, P.},
   title = {La leçon de choses. Naissance de l'enseignement des sciences à l'école primaire},
   publisher = {PU du Septentrion},
   address = {Lille},
   year = {2002}
}

@inbook{saltiel01,
   author = {Saltiel, E.},
   title = {Les leçons de choses et La main à la pâte},
   booktitle = {Etudes sur l'histoire de l'enseignement des sciences physiques et naturelles},
   editor = {Hulin, N.},
   publisher = {ENS Editions},
   address = {Lyon},
   pages = {111–134},
   year = {2001}
}

@article{boulanger05,
   author = {Boulanger, P.},
   title = {Fallait-il réviser Le Tour de la France ? },
   journal = {Les Génies de la Science},
   volume = {23},
   pages = {23-25},
   year = {2005}
}

@book{chalmers87,
   author = {Chalmers, A.F.},
   title = {Qu'est-ce que la science ?},
   publisher = {Le livre de poche},
   address = {Paris},
   year = {1987}
}

@book{giordan99,
   author = {Giordan, A.},
   title = {Une didactique pour les sciences expérimentales},
   publisher = {Belin},
   address = {Paris},
   year = {1999}
}

@book{popper98,
   author = {Popper, K.},
   title = {La connaissance objective},
   publisher = {Flammarion},
   address = {Paris},
   edition = {Ed. originale, 1972, 1re éd. fr., 1991},
   year = {1998}
}

@techreport{men02,
   author = {MEN},
   title = {Enseigner les sciences à l'école. Outils pour la mise en œuvre des programmes},
   institution = {CNDP},
   year = {2002}
}


